Question 1:
DWDM does have maximum distance capability with EDFA’s
A: true
B: false
C:
D:

Correct Answer A

 

Question 2:
What is the payload bandwidth of STM-4 frame?
A: 601,344Kbps
B: 622,080Kbps
C: 1,202,688Kbps
D: 155,520Kbps

Correct Answer A

 

Question 3:
What is the line rate of a STM-4 frame?
A: 601,344Kbps
B: 622,080Kbps
C: 1,202,688Kbps
D: 155,520Kbps

Correct Answer B

 

Question 4:
Explain the Situation where multiplexing can be used.
A: Situations where the transmitting media is having higher bandwidth, but the signals have lower bandwidth.
B: Situations where the transmitting media is having lower bandwidth, but the signals have higher bandwidth.
C: Situations where the transmitting media is having lower bandwidth and the signals have lower bandwidth.
D: Situations where the transmitting media is having higher bandwidth and the signals have higher bandwidth.

Correct Answer A

 

Question 5:
Which of the following shows the correct arrangement of networks from the smallest to the largest network? 
A: LAN, WAN, MAN
B: LAN, MAN, WAN
C: WAN, LAN, MAN
D: WAN, MAN, LAN

Correct Answer B

 

Question 6:
In telecommunication, a __________ deployment is the installation and configuration of a network, where the network existed before.
A: Greenfield
B: Brownfield
C: Augmented
D: None of the above

Correct Answer B

 

Question 7:
Which technology offers 10Gbps speed and symmetrical data transfer (Uplink and downlink bandwidth will be same)?
A: RFoG
B: HFC
C: GPON
D: XGS-PON

Correct Answer D

 

Question 8:
What is the SDH equivalent frame format of STS-24?
A: STM-1
B: STM-4
C: STM-16
D: None of the above

Correct Answer D

 

Question 9:
Broadband network architecture, which does not utilize copper cable.
A: FTTN
B: FTTC
C: FTTB
D: FTTP

Correct Answer D

 

Question 10:
What are the drawbacks of mesh topology? 
A: Installation is complex
B: Requires more space
C: Expensive
D: All of the above

Correct Answer D

 

Question 11:
Architecture for Passive Optical Network
A: Point to Point
B: One to multiple point
C: Multiple point to multiple point
D: Mesh architecture

Correct Answer B

 

Question 12:
Head end device of GPON technology
A: Optical splitter
B: Splice closures
C: ONU
D: OLT

Correct Answer D

 

Question 13:
Bandwidth of DWDM system can be augmented by addition of ________________.
A: Optical power
B: Fiber pairs
C: Transmitter
D: Lambdas

Correct Answer D

 

Question 14:
In which technology fiber terminates near to the premise and extends the connection to the premise with a short distance copper cable?
A: FTTC
B: FTTB
C: FTTP
D: FTTN

Correct Answer A

 

Question 15:
How many levels of TCM available in OTN?
A: 2.0
B: 4.0
C: 6.0
D: 8.0

Correct Answer C

 

Question 16:
3R stands for
A: Re-time, re-amplify, re-shape
B: Re-frame, re-transmit, re-shape
C: Re-time, Re-arrange, re-shape
D: Re-frame, re-amplify, Re-assemble

Correct Answer B

 

Question 17:
What is bandwidth?
A: Maximum amount of data transmitted over an internet connection in a given amount of time.
B: Volume of information that can be sent over a connection in a measured amount of time.
C: Amount of data transmitted in an hour.
D: Volume of data transmitted in a second.

Correct Answer A

 

Question 18:
What is the SDH equivalent frame format of STS-48?
A: STM-1
B: STM-4
C: STM-16
D: STM-64

Correct Answer C

 

Question 19:
Which testing tool is used to identify the fiber break? 
A: Power meter
B: OTDR
C: SFP
D: XFP

Correct Answer B

 

Question 20:
______________ offers monitoring of all services and sites in the network.
A: NOC
B: GIS
C: Network inventories
D: All of the above

Correct Answer A

 

Question 21:
Data which is not critical for access network planning and design
A: Geographic information – Roads, rails etc
B: Existing network infrastructure
C: Type of buildings
D: Customer name and contact number

Correct Answer D

 

Question 22:
Which is the layer that converts Packets to Frames and Frames to Packets in the OSI model? 
A: Physical Layer
B: Data Link Layer
C: Network Layer
D: Transport Layer

Correct Answer C

 

Question 23:
Protocol used for EPON
A: ATM
B: Ethernet over ATM/IP or TDM
C: Ethernet
D: None of the above

Correct Answer C

 

Question 24:
What are the light sources used in optical transmission?
A: Light-emitting diodes
B: Laser diodes
C: A & B
D: None of the above

Correct Answer C

 

Question 25:
Confirm the Client signals from the below options
A: STM16
B: GbE
C: FC
D: All of the above

Correct Answer D

 

Question 26:
What is the basic unit of framing in synchronous digital hierarchy?
A: STM-1
B: STM-4
C: STS-1
D: OC-1

Correct Answer A

 

Question 27:
In GPON network, Optical splitters are part of which area? 
A: Transit network
B: Distribution network
C: Local fiber network / access network
D: All of the above

Correct Answer C

 

Question 28:
In DWDM systems, Multiplexing of optical signal takes place in _____________ domain.
A: Frequency
B: Time
C: Wavelength
D: Phase

Correct Answer C

 

Question 29:
System that documents bandwidth allocation in telecommunication network
A: PNI - Physical network inventory
B: LNI - Logical network inventory
C: GIS - System
D: All of the above

Correct Answer B

 

Question 30:
OTU stands for
A: Optical Transport section
B: Optical Transmit Unit
C: Optical Transport Unit
D: Optical Transmit Section

Correct Answer C

 

Question 31:
Which technology replaces the coaxial part of the HFC network with fiber?
A: XGS-PON
B: FTTP
C: RFoG
D: DSL

Correct Answer C

 

Question 32:
Which technology is suitable for data communication in remote locations?
A: GPON
B: Satellite
C: HFC
D: FTTN

Correct Answer B

 

Question 33:
Services in HFC network are majorly carried on
A: Optical signal
B: RF signal
C: Electrical signal
D: None of the above

Correct Answer B

 

Question 34:
A Data-Center network is a largest type of
A: MAN
B: WAN
C: LAN
D: None of these

Correct Answer C

 

Question 35:
Which is the fastest DSL service?
A: ADSL
B: VDSL
C: SDSL
D: DSL

Correct Answer B

 

Question 36:
Factor which is not a challenge for fiber rollout
A: Less demand of fiberization
B: Complex RoW - Right of way
C: Improper surveys
D: Lack of planning

Correct Answer A

 

Question 37:
Define the function of TCM
A: Transmit information between nodes
B: Monitor the quality of the traffic
C: Mapping between the OPUs
D: None of the above

Correct Answer B

 

Question 38:
What are the different types of Multiplexing techniques? 
A: FDM, TDM, WDM
B: ADM, TDM, WDM
C: ADM, FDM, TDM
D: None of the above

Correct Answer A

 

Question 39:
Which stage of the network lifecycle focuses on business rules, resource planning etc.?
A: Initial desktop design
B: Detailed design
C: Strategic planning
D: As built update

Correct Answer C

 

Question 40:
What is the channel spacing used in DWDM technology?
A: 20nm
B: 8nm
C: 16nm
D: 24nm

Correct Answer B

 

Question 41:
Upgrading the existing network will fall under which category of implementation?
A: Brownfield Implementation
B: Greenfield Implementation
C: Both a & b
D: None of the above

Correct Answer A

 

Question 42:
Modem technology that utilizes existing telephone lines for high bandwidth data.
A: RFoG
B: HFC
C: FTTB
D: DSL

Correct Answer D

 

Question 43:
A digital signal is a signal that represents data as
A: Discrete values
B: Continuous values
C: All of the above
D: None of the above

Correct Answer A

 

Question 44:
Type of devices used as optical receivers?
A: Laser
B: LED
C: Phototransistors & photo diodes
D: Cables

Correct Answer C

 

Question 45:
In GPON, attenuation of splitters depends on its ______________.
A: Number of output ports
B: Wavelength
C: Optical signal power
D: Size

Correct Answer A

 

Question 46:
Which fibre optic splicing method is mostly preferred and why?
A: Fusion Splicing because fibre splice loss is less. 
B: Mechanical Splicing because splice loss is less.
C: Both Fusion & Mechanical Splicing because splice loss is less.
D: None of the above

Correct Answer A

 

Question 47:
SONET developed by
A: American National Standards Institute
B: International Telecommunication Union – Telecommunication
C: Institute of Electrical and Electronics Engineers
D: None of the above

Correct Answer A

 

Question 48:
In optical communication, spreading of light pulse phenomenon is called ___________.
A: Chromatic Dispersion
B: Refraction
C: Total Internal Reflection
D: Pulse Amplification

Correct Answer A

 

Question 49:
Which are the major features of Physical network inventory?
A: Generation of bill of materials
B: Service provisioning
C: Support for the design and documentation
D: Generate network schemas


Correct Answer A,C,D

 

Question 50:
Multiplexing technique used in HFC network
A: Time-division multiplexing
B: Frequency-division multiplexing
C: Wavelength-division multiplexing
D: Space-division multiplexing

Correct Answer B

 

Question 51:
Component of GPON network, which enables point-to-multipoint network / separates a single light beam into several light beams.
A: ONU
B: Splice closures
C: Optical splitter
D: OLT

Correct Answer C

 

Question 52:
What are the common modulation frequencies of optical transmitters?
A: 850nm, 1300nm, 1550nm
B: 3300nm, 930nm
C: 1200nm, 1250nm
D: None of the above


Correct Answer A

 

Question 53:
OTN combines the benefits of
A: SDH
B: SONET
C: WDM
D: All of the above

Correct Answer D

 

Question 54:
What is the purpose of a WAN?
A: To allow computers to communicate with each other in the same area
B: To allow computers to communicate with each other anywhere in the world
C: All of the above
D: None of them

Correct Answer B

 

Question 55:
STM stands for
A: Synchronous optical networking
B: Synchronous Transport Module
C: System Transport Module
D: None of the above

Correct Answer B

 

Question 56:
What is an advantage of a LAN?
A: You can share peripherals like printers.
B: It is more secure than a standalone computer.
C: Data and information cannot be easily shared.
D: Expensive to set up.

Correct Answer A

 

Question 57:
Routing protocols and label exchange protocols exist at which plane of MPLS?
A: Control
B: Data
C: Both
D: None

Correct Answer A

 

Question 58:
The extent to which lighting intensity from the source is diminished as it passes through a given length of fiber-optic cable (loss of optical power) is described as __________.
A: Attenuation
B: Amplification
C: Sampling
D: Quantization

Correct Answer A

 

Question 59:
STM-1 frame is transmitted in exactly
A: 125 μs
B: 125 ms
C: 125 ns
D: None of the above

Correct Answer A

 

Question 60:
The layer that transmits data in the form of bit streams using electrical and mechanical systems is ___ in the OSI model. 
A: Physical Layer
B: Data Link Layer
C: Network Layer
D: Transport Layer

Correct Answer A

 

Question 61:
What is the minimum sampling frequency to carry all the information contained in the analog signals?
A: Twice the maximum frequency present in the analog signal.
B: Thrice the maximum frequency present in the analog signal.
C: Same as the maximum frequency present in the analog signal.
D: Half of the maximum frequency present in the analog signal.

Correct Answer A

 

Question 62:
What is the commercial name of the IEEE 802.16 standard used in wireless communication?
A: Wi-Fi
B: WiMax
C: Bluetooth
D: IrDA

Correct Answer B

 

Question 63:
Multiple OChs are optically multiplexed together to form
A: OMS
B: OTS
C: OPS
D: OSC

Correct Answer A

 

Question 64:
Define the payload capacity of an OTU2
A: 2.488 Gbps
B: 9.953 Gbps
C: 39.813 Gbps
D: 99.532 Gbps

Correct Answer B

 

Question 65:
What is the data rate of E1?
A: 1.455 Mbps
B: 2.048 Mbps
C: 2.084 Mbps
D: 1.544 Mbps

Correct Answer B

 

Question 66:
Internet is the largest type of
A: PAN
B: MAN
C: LAN
D: WAN

Correct Answer D

 

Question 67:
Basic principle of data transmission in optical fiber cable 
A: Total internal refraction
B: Total internal reflection
C: Refractive index
D: None of the above

Correct Answer B

 

Question 68:
In MPLS Network, the router that is closer to the source router is called ....
A: Down Router
B: Upstream Router
C: Up Router
D: Downstream Router

Correct Answer B

 

Question 69:
Multimode fibres are commonly used for long distance communication?
A: True
B: False


Correct Answer B

 

Question 70:
Benefits of LNI
A: Searching and reserving network connections
B: Data related to network utilization
C: Network topology information
D: Physical infrastructure details - Duct, Manhole etc;


Correct Answer; A,B,C

 

Question 71:
Which layer lies between the session layer and the application layer? 

A: Network layer
B: Transport layer
C: Data link layer
D: Presentation layer

Correct Answer D

 

Question 72:
Confirm the layer that exists between optical multiplexer and optical amplifier sites
A: Optical Multiplex Section
B: Optical Channel
C: Optical Transport Section
D: None of the above

Correct Answer C

 

Question 73:
What is an interconnected data center?
A: A colocation facility for speed dating
B: An interconnected facility in your own data centers
C: An interconnected data center is where networks converge
D: All of the above

Correct Answer C

 

Question 74:
As per hierarchy design principle, which models can be deployed in the Enterprise network?
A: 1 Tier
B: 2 Tier
C: 3 Tier
D: 4 Tier

Correct Answer B,C

 

Question 75:
Which transport technology is used in SDH?
A: Frequency division multiplexing
B: Time division multiplexing
C: Wavelength division multiplexing
D: None of the above

Correct Answer B

 

Question 76:
Fiber optic transmission technique where multiple optical signals are transmitted on a single fiber using different wavelengths 
A: SDH
B: Modulation
C: DWDM
D: PDH

Correct Answer C

 

Question 77:
Network that connects between FAN sites and distribution hub
A: Distribution network
B: Access network
C: Transit network
D: Drop cable network

Correct Answer A

 

Question 78:
In practical scenario, bandwidth of an optical link purely depends on ______________.
A: Quality of Optical fibre
B: Distance between start and end points
C: Link Loss
D: Transmit and receive equipment characteristics

Correct Answer D

 

Question 79:
What is the main function of optical transmitters?
A: Modulate electrical signal to optical signal.
B: Modulate optical signal to electrical signal.
C: Modulate electrical signal to RF signals.
D: Modulate optical signal to RF signal.

Correct Answer A

 

Question 80:
ArcGIS is __________ a network tool which runs on GIS (Geographic Information System) platform.
A: Deployment
B: Integration
C: Monitoring
D: Planning

Correct Answer D

 

Question 81:
Which are the commonly used fibre optic testing tools? 
A: OTDR, Optical Power Meter
B: SFP
C: OLT
D: ODF

Correct Answer A

 

Question 82:
SONET commonly transmits data at speeds between
A: 155 Mbps & 2.5 Gbps
B: 155 Mbps & 10 Gbps
C: 1 Gbps & 10 Gbps
D: 2.5 Gbps & 10 Gbps

Correct Answer A

 

Question 83:
Fiber link budget calculation = Transceiver power budget / Tx power - - - . Identify the parameters A, B and C.
A: Fiber loss
B: Splice loss
C: Patch panel and connector loss
D: Optical distance
E: A, B, C

Correct Answer E

 

Question 84:
For long distance (approximate 80 KM) high data transmission, which among the following is the best backhaul mechanism?
A: Fibre
B: Satellite
C: Microwave
D: Copper

Correct Answer A

 

Question 85:
SDH equivalent of the STS-1/OC-1 is
A: STM-0
B: OC-0
C: STS-0
D: None of the above

Correct Answer A

 

Question 86:
Headend / exchange-based device in HFC network
A: Optical node
B: Trunk amplifier
C: TAP
D: CMTS

Correct Answer D

 

Question 87:
Fiber numbers in an optical fiber cable can be identified by using
A: Color codes
B: Labeling in each fiber strands
C: Labeling in splice closures
D:

Correct Answer A

 

Question 88:
Select the FALSE statement from the below options
A: SMF uses laser light which usually follows a single path through the fiber
B: SMF is used for long distance communication
C: SMF is typically a lower cost solution
D: SMF typically has a smaller core size

Correct Answer C

 

Question 89:
Which is the layer of the OSI reference model that employs Error Detection? 
A: Physical Layer
B: Data Link Layer
C: Network Layer
D: Session Layer

Correct Answer B

 

Question 90:
Maximum distance that can be supported by GPON technology
A: 4 Km
B: 20 Km
C: 60 Km
D: 100 Km

Correct Answer B

 

Question 91:
G.fast protocol is associated with which technology?
A: GPON
B: HFC
C: XGS-PON
D: DSL (Digital Subscriber Line)

Correct Answer D

 

Question 92:
SDH can transmit in both synchronous mode and asynchronous mode
A: True
B: False
C:
D:

Correct Answer A

 


Question 93:
Industry sectors which depend on fiber rollout
A: 5G services
B: IoT services
C: High speed internet services
D: All of the above

Correct Answer D

 

Question 94:
_________ is a terminal equipment which is used to provide signals to each of the Fibre Distribution Hubs.
A: OLA
B: ILA
C: ONU
D: OLT

Correct Answer D

 

Question 95:
What is the unit of measuring attenuation?
A: Decibels (dB)
B: Hertz
C: Kilohertz
D: Lambda

Correct Answer A

 

